一種方法是精確計算兩個球體的面積，然後減去它們。 第五次謎語族之戰|扎克·威斯納·格羅斯| 2020年9月4日|FiveThirtyEight 
 這可以幫助他們在這些時間前後工作，甚至在衛星曝光期間掩蓋衛星的光線，它也可以用於圖像處理，從數據本身中減去衛星軌跡。 衛星巨型星座有可能永遠毀掉天文學尼爾·帕特爾，2020年9月2日，麻省理工科技評論 
 通過增加或減少5個可移動口袋，快速調整重量，其中可容納1到5磅。 最適合下半身的腳踝重量|流行科學商業團隊| 2020年9月1日|流行科學 
 該團隊還減去了其他流感樣感染的季節性病例的預期數量。 美國數百萬可能的COVID-19病例都沒有被診斷出來 
 要計算出每組製作了多少冰糖，可以在實驗開始時用糖衣繩子的重量減去每根繩子的重量。 冰糖科學2:沒有所謂的太多的糖，Bethany Brookshire， |， 2020年4月30日|，學生科學新聞 
 把它想象成《權力的遊戲》——如果你去掉性愛和暴力，加上醉酒狂歡和歌唱。 “Galavant”:一個醉酒、淫蕩的音樂童話|Melissa Leon | 2015年1月5日|DAILY BEAST 
 她知道如何確切地增加或減少任何她想要的髮型，無論何時她想要。 Beyoncé新金髮鮑勃亮相|艾利森·塞繆爾| 2013年8月16日|每日野獸 
 “當一個政黨佔少數時，它必須做加法，而不是減法，”詹妮弗·魯賓(Jennifer Rubin)生氣地說。 比爾·克林頓和DLC模式重塑共和黨|威爾·馬歇爾| 2013年3月14日|每日野獸 
 減去妻子、女兒和寡婦，你只剩下這個已經很小的數字的一小部分。 為什麼女性富豪如此之少? Chrystia Freeland | 2012年10月16日|DAILY BEAST 
 她解釋說:“我們使用的非官方公式是，回到他們被虐待的年份，減去兩年。” 賓夕法尼亞州立大學的隱藏受害者|黛安·戴蒙德| 2012年7月11日|每日野獸 
 減去21 / 3乘以水銀柱的溫度差。 庫利的實用收據和附帶信息在藝術，製造，專業和貿易的百科全書… ，第六版，卷一|阿諾德庫利 
 如果一個變化不能增加他們幸福的總和，我相信它也不會減少多少。 從農舍到白宮|威廉m塞耶 
 這次我們沒有減去A³和CqA，因為這個減法已經受到了前面工作的影響。 William Oughtred |Florian Cajori 
 取最小數字中有多少個數的9，然後從9的個數中減去這個和。 無盡的娛樂|未知 
 詩人也可以在開頭刪減(除了在末尾加上一行)，例如喬叟的作品，卷六(七)——介紹、詞彙和索引|傑弗裡·喬叟